警佈防阻民族黨尖東集會

警佈防阻民族黨尖東集會

要聞

陳浩天昨改往浸會大學舉行集會，批評遭警方打壓。

【本報訊】香港民族黨原定昨晚8時半於尖沙嘴鐘樓舉行「哀悼香港淪陷二十年」集會，警方拒發不反對通知書。召集人陳浩天昨現身尖東被警方包圍阻止集會，最終集會移師浸大舉行，民族黨對政府打壓集會自由予以強烈譴責。
陳浩天昨就集會申請被拒出席上訴聆訊，他重申集會是基本人權，擔心若今次不堅守底線，日後連自決、民主等議題集會都會被禁，回歸20年是主權移交重要時刻，要藉此向世人陳述「香港被中國殖民」、「7月1號係香港淪陷嘅日子，冇嘢值得慶祝」。

陳浩天移師浸大舉行

但警方公眾集會及遊行上訴委員會一致認為集會對公眾構成威脅，維持反對集會決定，警方尊重市民遊行、集會和表達意見權利，但呼籲市民不要出席民族黨集會。
陳本來堅持集會，惟記者傍晚在鐘樓、天星碼頭一帶發現有大量警員巡邏駐守，鐘樓廣場被鐵馬圍封，貼出告示指為明晚煙花匯演封閉。陳其後現身尖東百週年紀念花園，但上址同樣駐滿逾百軍裝與便衣警察。警方又一度警誡陳集會未經批准，如不離開可能拘捕他，最終陳被迫乘的士離去。集會最終改去浸大舉行。
6間聲援的大專院校代表均指傍晚剛抵尖東，已被警員查身份證、搜袋等，樹仁學生會會長劉澤鋒指被警員威嚇查手機，劉最初不願就範，警以懷疑他偷手機為由令他屈服，他又指警員謊稱同行的港大代表黃政鍀認參與集會，誘導他承認到場集會。香港民族黨及院校代表對警權打壓集會自由予以強烈譴責，呼籲港人守護集會與言論自由。
■記者袁楚雙

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

遊行海報

頭條 5小時前

劉狀況成謎 家屬估計時日無多

要聞 5小時前

疑因提及劉曉波TVB突抽起《頭條新聞》

要聞 5小時前

抗議大白象工程示威遇襲

要聞 5小時前

梁振英愛鬥爭種禍根 加劇年輕人離心習促政商界帶頭消解戾氣

要聞 5小時前

突發

戇尻仔自己一條友都驚到走 好心查下點先構成非法集會 真心唔明點解會有人撐呢個傻柒

警犬話一個人都當非法集會拉佢呀

就算最後冇罪都被人拉左去狗竇到打喇